好媽媽命危 女哭求市民捐肝

【本報訊】因急性肝衰竭急需換肝的中年婦人鄧桂思，昨情況惡化需儀器協助呼吸及洗血，並需注射強心針。眼見母親命危，其17歲零9個月大的長女雪兒因未成年不能捐肝，她含淚籲巿民捐出去世親屬的屍肝或活肝救母。

雪兒（左）希望當局酌情准許捐肝，以救患肝衰竭的母親鄧桂思（圓圖）。 麥超億攝
情況再轉差或不能移植

43歲的鄧桂思本身患腎炎，本月1日確診急性肝病留醫，至上周三急性肝衰竭，其後出現嚴重肝昏迷致神志不清。鄧婦屬AB血型，已列入肝臟移植輪候名單第一位，院方指屬AB型、A型、B型及O型血的市民可捐出活肝，或相同血型家屬的屍肝作移植。
過去幾日，鄧女士情況惡化，急需日內換肝。鄧女士育兩女，任職酒樓廚工丈夫已辭工照顧家庭。還有3個月才滿18歲的長女雪兒早前曾向院方表達願意捐肝救母，但因未成年被拒，她昨晚引述醫生指母親急需換肝，延遲幾日情況再轉差，即使有肝亦不能移植。
對因未成年被拒捐肝，她希望當局酌情處理，指自己身體狀況或心智夠成熟，現已閱讀捐肝須知，明白當中涉及的死亡率及可能出現的併發症機率。雪兒坦言母親情況轉差，自己束手無策十分內疚，盼有人捐肝救母，令家庭保持完整。
現行法例只容許18歲或以上成年人捐出活體器官，17歲零9個月大的雪兒因而被拒。香港移植學會前會長周嘉歡指，醫學上來說17、18歲人士身體狀況均適合移植，現最大爭論是未成年人士能否在壓力下作出明智決定。她續稱，不應輕易運用酌情權，應該以個案處理，包括是否有急切性、有否其他合適人選及相關未成年人士心智是否成熟等。
■記者張珮琪

情況危急希望批准申請

唔比佢捐，到時老母死左，怨正苦一世

法律重要過人命

大撚把人怨政府，又如何？

借勢逼人捐屍肝

直系親人都無情講？

直頭好似殺人老母咁

可唔可以順手告政府誤殺

爸爸捐咗未?
阿姨叔仔舅父捐咗未?

香港政府係咁食古不化

痴撚線 法律係死 人係生 又唔係救第二個 救自己老母都唔得

今次唔駛其他人捐
但政府又唔化

咩漫畫

醫龍
入面講左好多對日本醫療體系既漏洞
有啲幾有意思既我都cap低左

醫院班垃圾管理層點解唔尋求人大釋法

成日煲大呢類新聞明顯有目的啦，十年前冇人等器官？廿年前冇人等器官？單單都咁慘架啦

唔好話要人捐住
自己親生女想捐都唔得
差個三個月就話人心智思想不成熟
三個月後思想成熟哂

中大生急需心臟

咪係，新聞重點係批評17歲唔俾捐
咁如果差一個禮拜咁又點，多一日就多一日風險
而且而家又唔係賣器官，只要通過身體檢查就應該俾

其實有無得係啲乜春專家見證底下立誓
證明自己係思想清晰底下捐器官比老母

咁要法例黎把撚？ 求撚其得啦？

法官判刑都考慮酌情減刑啦 法律係咪非黑即白

其實法定年齡呢樣野拗左好耐
點解18歲先叫成人，17歲364日唔通1日後突然變成熟?
只不過係一條簡單既界線去判斷一個人成熟與否

如果喺呢個case, 情況咁緊急，有專家可以證實個女仔身體同心智都健康去捐肝，應該要比佢救佢阿媽